\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
		
		Za komunikaciju između članova tima korištena je aplikacija \underline{WhatsApp}, dok je za održavanje sastanaka korištena aplikacija \underline{Microsoft Teams}. UML dijagrami izrađeni su pomoću alata \underline{Astah Professional} i \underline{Visual Paradigm}. Dokumenti dokumentacije pisani su u okruženju \underline{TeXstudio} za stvaranje LaTeX dokumenata. Za upravljanje izvornim kodom korišten	je distribuirani sustav \underline{Git} te je udaljeni repozitorij projekta dostupan na web-platformi \underline{GitLab}.
		
		Kao razvojno okruženje za razvijanje klijentskog dijela aplikacija korišten je \underline{Visual Studio Code}. To je Microsoft-ov besplatni uređivač izvornog koda koji uključuje podršku za otklanjanje pogrešaka, isticanje sintakse, inteligentno dovršavanje koda, isječke, refaktoriranje koda i ugrađeni Git.
				
		Za razvoj poslužiteljskog dijela korišteno je integrirano razvojno okruženje \underline{IntelliJ} tvrtke JetBrains. Primarno je namijenjeno za programski jezik Java, a  kompatibilan je s mnogim popularnim besplatnim razvojnim alatima kao što su CVS, Subversion, Apache Ant, Maven i JUnit.
		Za izradu \textit{backend-a} također je korišten i radni okvir \underline{Spring Framework} i jezik \underline{Java}, a za izradu \textit{frontend-a} \underline{React} i jezik \underline{JavaScript}. SpringFramework je aplikacijski okvir otvorenog koda za Java platformu. Sadrži funkcionalnosti koje su podijeljene u otprilike 20 modula. Korišten je modul \underline{Spring Boot} koji je nastao kako bi projekt bio jednostavnije inicijaliziran i spreman za daljnji razvoj. React je besplatna biblioteka otvorenog koda (eng. open-source) za programski jezik JavaScript čija je glavna svrha izrada korisničkog sučelja.
		
		Baza podataka \underline{H2} se u ovom projektu koristila u memoriji. Automatski se pokreće kada i server, a pristupa joj se preko URL-a:
		
		http://maketashop.westeurope.cloudapp.azure.com:8080/h2-console.\newline\\
	    \href{https://www.whatsapp.com/}{https://www.whatsapp.com/}\\
		\href{https://www.microsoft.com/en/microsoft-teams/group-chat-software/}{https://www.microsoft.com/en/microsoft-teams/group-chat-software/}\\
		\href{https://www.texstudio.org/}{https://www.texstudio.org/}\\
		\href{https://www.latex-project.org/}{https://www.latex-project.org/}\\
		\href{https://www.visual-paradigm.com/}{https://www.visual-paradigm.com/}\\
		\href{http://astah.net/editions/professional}{http://astah.net/editions/professional}\\
		\href{https://git-scm.com/}{https://git-scm.com/}\\
		\href{https://gitlab.com/}{https://gitlab.com/}\\
		\href{https://www.jetbrains.com/idea/}{https://www.jetbrains.com/idea/}\\
		\href{https://spring.io/projects/spring-framework}{https://spring.io/projects/spring-framework}\\
		\href{https://spring.io/projects/spring-boot}{https://spring.io/projects/spring-boot}\\	
					\href{https://www.java.com/en/}{https://www.java.com/en/}\\				
					\href{https://code.visualstudio.com/}{https://code.visualstudio.com/}\\	
					\href{https://reactjs.org/}{https://reactjs.org/}\\
					\href{https://www.javascript.com/}{https://www.javascript.com/}\\
					\href{https://www.h2database.com/html/main.html}{https://www.h2database.com/html/main.html}\\
		
		
		
		
	
		
		
		
		
		
		
		
		

			
			

		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			
			Ispitivanje komponenti obuhvaća ispitivanje funkcionalnosti razreda, te pripadajućih metoda i atributa. Kod ispitivanja razlikuju se dvije vrste testova, oni koji ispituju tipičan način korištenja i oni koji ispituju neispravan unos i rubne uvjete. U ovom projektu napravljeno je osam jediničnih testova od kojih tri ispituju normalan način rada, a pet ispituju rubne uvjete i izazivanje pogreške. Komponente su ispitivane pomoću radnog okvira JUint za jedinično testiranje u Javi. Slika 4.11 prikazuje prolaz tih testova u razvojnoj okolini IntelliJ IDEA.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=0.5\linewidth]{slike/Prolaz testova.jpeg} %veličina u odnosu na širinu linije
				\caption{Prolaz testova}
				\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
			\end{figure}
			
			\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 1: Prikaz svih objava}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Opis: } Dohvaćanje svih objava iz baze podataka
				\item  \textbf{Ispitivana klasa:} ObjavaController
				\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} getObjave
				\item  \textbf{Izvorni kod:} 
\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 1]
@Test
@WithUserDetails("anon")
void getAllObjava() throws Exception {
		mvc.perform(get("/api/objava"))
		   .andExpect(status().is2xxSuccessful());
}
\end{lstlisting}
				\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
				
			\end{packed_item}

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 2: Prikaz jedne objave}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Dohvaćanje postojeće objave iz baze podataka
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} ObjavaController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} getObjave
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 2]
@Test
@WithUserDetails("anon")
void getObjava() throws Exception {
	mvc.perform(get("/api/objava?id={id}", 1L))
	   .andExpect(status().is2xxSuccessful());
}
\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}		

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 3: Brisanje postojeće objave}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Brisanje objave koja postoji u bazi podataka
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} ObjavaController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} obrisiObjavu
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 3]
@Test
@WithUserDetails("admin")
void deleteObjava() throws Exception {
	mvc.perform(delete("/api/obrisiObjavu?id={id}", 1L)
	   .accept(MediaType.APPLICATION_JSON))
	   .andExpect(status().is2xxSuccessful());
}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 4: Brisanje nepostojeće objave}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Pokušaj brisanja objave koja ne postoji u bazi podataka
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} ObjavaController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} obrisiObjavu
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 4]
@Test
@WithUserDetails("admin")
void deleteObjava_400() throws Exception {
	mvc.perform(delete("/api/obrisiObjavu?id={id}", 20L)
	   .accept(MediaType.APPLICATION_JSON))
	   .andExpect(content().string("Doslo je do pogreske prilikom brisanja objave"));
}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 5: Testirnje donje granice poštanskog broja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Postavljanje poštanskog broja pri stvaranju novog korisnika na 10000, koji je donja granica intervala
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} JwtAuthenticationRestController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} saveUser
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 5]
@Test
void saveUser_OK_donjaGranica() throws Exception {
	UserDTO userDto = new UserDTO();
	Korisnik korisnik = new Korisnik();
	korisnik.setUsername("marko_i");
	korisnik.setPassword("marko_i");
	userDto.setKorisnik(korisnik);
			
	OsobniPodaci osobniPodaci = new OsobniPodaci();
	osobniPodaci.setIme("Marko");
	osobniPodaci.setPrezime("Ilic");
	osobniPodaci.setMobitel("0985478552");
	osobniPodaci.setEmail("marko@gmail.com");
	osobniPodaci.setAdresa("adresa");
	osobniPodaci.setDrzava("Hrvatska");
	osobniPodaci.setPostanskibroj(10000);
	osobniPodaci.setPrivatni(false);
			
	userDto.setOsobniPodaci(osobniPodaci);
	userDto.setPassword("marko_i");
			
	mvc.perform(post("/api/register").accept(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .contentType(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .content(asJsonString(userDto)))
	   .andExpect(status().isOk());
}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 6: Testirnje donje granice poštanskog broja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Postavljanje poštanskog broja pri stvaranju novog korisnika na 9999, koji je prvi broj izvan donje granice intervala
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} JwtAuthenticationRestController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} saveUser
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 6]
@Test
void saveUser_FAIL_donjaGranica() throws Exception {
	UserDTO userDto = new UserDTO();
	Korisnik korisnik = new Korisnik();
	korisnik.setUsername("marko_j");
	korisnik.setPassword("marko_j");
	userDto.setKorisnik(korisnik);
			
	OsobniPodaci osobniPodaci = new OsobniPodaci();
	osobniPodaci.setIme("Marko");
	osobniPodaci.setPrezime("Ilic");
	osobniPodaci.setMobitel("0985478552");
	osobniPodaci.setEmail("marko@gmail.com");
	osobniPodaci.setAdresa("adresa");
	osobniPodaci.setDrzava("Hrvatska");
	osobniPodaci.setPostanskibroj(9999);
	osobniPodaci.setPrivatni(false);
			
	userDto.setOsobniPodaci(osobniPodaci);
	userDto.setPassword("marko_i");
			
	mvc.perform(post("/api/register").accept(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .contentType(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .content(asJsonString(userDto)))
	   .andExpect(content().string("Doslo je do pogreske prilikom registracije"));
}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}

\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 7: Testirnje gornje granice poštanskog broja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Postavljanje poštanskog broja pri stvaranju novog korisnika na 53296, koji je gornja granica intervala
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} JwtAuthenticationRestController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} saveUser
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 7]
@Test
void saveUser_OK_gornjaGranica() throws Exception {
	UserDTO userDto = new UserDTO();
	Korisnik korisnik = new Korisnik();
	korisnik.setUsername("marko_k");
	korisnik.setPassword("marko_i");
	userDto.setKorisnik(korisnik);
			
	OsobniPodaci osobniPodaci = new OsobniPodaci();
	osobniPodaci.setIme("Marko");
	osobniPodaci.setPrezime("Ilic");
	osobniPodaci.setMobitel("0985478552");
	osobniPodaci.setEmail("marko@gmail.com");
	osobniPodaci.setAdresa("adresa");
	osobniPodaci.setDrzava("Hrvatska");
	osobniPodaci.setPostanskibroj(53296);
	osobniPodaci.setPrivatni(false);
			
	userDto.setOsobniPodaci(osobniPodaci);
	userDto.setPassword("marko_i");
			
	mvc.perform(post("/api/register")
	   .accept(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .contentType(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .content(asJsonString(userDto)))
	   .andExpect(status().isOk());
}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}


\noindent {\textbf{Ispitni slučaj 8: Testirnje gornje granice poštanskog broja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Opis: } Postavljanje poštanskog broja pri stvaranju novog korisnika na 53297, koji je prvi broj izvan gornje granice intervala
	\item  \textbf{Ispitivana klasa:} JwtAuthenticationRestController
	\item  \textbf{Ispitivana funkcija:} saveUser
	\item  \textbf{Izvorni kod:} 
	\begin{lstlisting}[language=Java, caption=Ispitni slučaj 8]
@Test
void saveUser_FAIL_gornjaGranica() throws Exception {
	UserDTO userDto = new UserDTO();
	Korisnik korisnik = new Korisnik();
	korisnik.setUsername("marko_l");
	korisnik.setPassword("marko_i");
	userDto.setKorisnik(korisnik);
			
	OsobniPodaci osobniPodaci = new OsobniPodaci();
	osobniPodaci.setIme("Marko");
	osobniPodaci.setPrezime("Ilic");
	osobniPodaci.setMobitel("0985478552");
	osobniPodaci.setEmail("marko@gmail.com");
	osobniPodaci.setAdresa("adresa");
	osobniPodaci.setDrzava("Hrvatska");
	osobniPodaci.setPostanskibroj(53297);
	osobniPodaci.setPrivatni(false);
			
	userDto.setOsobniPodaci(osobniPodaci);
	userDto.setPassword("marko_i");
			
	mvc.perform(post("/api/register")
	   .accept(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .contentType(MediaType.APPLICATION_JSON)
	   .content(asJsonString(userDto)))
	   .andExpect(content().string("Doslo je do pogreske prilikom registracije"));
		}
	\end{lstlisting}
	\item  \textbf{Rezultat:} Test prolazi
	
\end{packed_item}
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
		
		 	
		 	\textbf{Ispitni slučaj 1: Prijava korisnika, kupnja standardne makete i odjava korisnika}\\
		 	
		 	\textbf{Ulaz:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Otvaranje početne stranice na web pregledniku
		 		\item Prijava korisnika
		 		\item Pritisak na "Detaljno" kod odabrane makete
		 		\item Odabir materijala
		 		\item Pritisak na "Kupi" 
		 		\item Popunjavanje detalja plaćanja i pritisak na "Sljedeći korak"
		 		\item Otvaranje pregleda narudžbe 
		 		\item Pritisak na "Završi plaćanje"
		 		\item Otvaranje stranice s porukom 
		 		\item Odjava korisnika
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Očekivani rezultat:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		\item Korisnik je uspješno prijavljen 
		 		\item Prikaz odabrane makete se proširuje
		 		\item Nakon odabira materijala se prikazuje gumb "Kupi"
		 		\item Prikazuje se forma za popunjavanje plaćanja
		 		\item Prikazuje se pregled narudžbe
		 		\item Prikazuje se stranica s porukom 
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Rezultat:} Sva su očekivanja zadovoljena.\\
		 	
		 	\textbf{Ispitni slučaj 2: Prijava administratora, dodavanje nove makete u standardnu ponudu i odjava administratora}\\
		 	
		 	\textbf{Ulaz:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Otvaranje početne stranice na web pregledniku
		 		\item Prijava administratora
		 		\item Pritisak na "Stvori maketu"
		 		\item Popunjavanje podataka vezanih za maketu i pritisak na "Stvori maketu" 
		 		\item Odjava admina
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Očekivani rezultat:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		\item Administrator je uspješno prijavljen 
		 		\item Otvara se forma za dodavanje makete u standardnu ponudu
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (administrator)
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Rezultat:} Sva su očekivanja zadovoljena.\\
		 	
		 	\textbf{Ispitni slučaj 3: Prijava administratora, odobravanje i brisanje objave}\\
		 	
		 	\textbf{Ulaz:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Otvaranje početne stranice na web pregledniku
		 		\item Prijava administratora
		 		\item Pritisak na ikonu za brisanje objave
		 		\item Pritisak na "Odobri" na prikazu objave
		 		\item Odjava admina
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Očekivani rezultat:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		\item Administrator je uspješno prijavljen 
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (administrator)
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (administrator)
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Rezultat:} Sva su očekivanja zadovoljena.\\
		 	
		 	\textbf{Ispitni slučaj 4: Prijava korisnika, uređivanje profila i odjava korisnika}\\
		 	
		 	\textbf{Ulaz:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Otvaranje početne stranice na web pregledniku
		 		\item Prijava korisnika
		 		\item Pritisak na gumb s korisnikovim username-om
		 		\item Pritisak na "Uredi" na prikazu korisničkog računa i uređivanje podataka
		 		\item Pritisak na "Spremi" na formi za uređivanje korisničkog računa
		 		\item Odjava korisnika
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Očekivani rezultat:}
		 	
		 	\begin{packed_enum}
		 		
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		\item Korisnik je uspješno prijavljen 
		 		\item Prikazuje se korisnički račun
		 		\item Prikazuje se forma za uređivanje korisničkog računa
		 		\item Prikazuje se korisnički račun
		 		\item Prikazuje se standardna ponuda maketa (anonimni korisnik)
		 		
		 	\end{packed_enum}
		 	
		 	\textbf{Rezultat:} Sva su očekivanja zadovoljena.\\
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			 
			 Dijagram razmještaja opisuje topologiju sustava te je usredotočen na odnos sklopovskih i programskih dijelova. Prikazuje sklopovske komponente, komunikacijske puteve te smještaj i izvođenje programskih artefakata. Na računalu klijenta koristi se web preglednik za pristupanje web aplikaciji. Web aplikacija nalazi se na poslužiteljskom računalu, zajedno s bazom podataka. Komunikacija između računala ostvaruje se putem HTTP veze, a cijeli je sustav baziran na arhitekturi „klijent - poslužitelj“.
			 
			 \begin{figure}[H]
			 	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{slike/Dijagram razmjestaja.png} %veličina u odnosu na širinu linije
			 	\caption{Dijagram razmještaja}
			 	\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
			 \end{figure}
			 
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
				
			 Maketashop web aplikacija je poslužena na javnom poslužitelju Microsoft Azure na \href{http://maketashop.westeurope.cloudapp.azure.com/}{javnoj adresi} virtualne mašine ( OS: Ubuntu 18.04). Puštanje aplikacije u pogon odvija se u tri koraka. Za pokretanje aplikacije u pogon potrebno je instalirati konzolnu aplikaciju Docker:
			 \begin{enumerate}
			 	\item Izgradnja izvornog koda aplikacije. \newline
			 	Izgradnja klijentske i poslužiteljske slike odvijaju se zasebno. Svaka slika u sebi ima sve ovisnosti koje su potrebne za pokretanje aplikacije na poslužitelju. U svakoj Docker datoteci je definiran niz naredbi koje se izvode kako bi se osigurao ispravan rad aplikacije. Naredbe za izgradnju aplikacije:
			 		 	
			 	\begin{enumerate}
			 		\item Unutar direktorija frontend potrebno je pokrenuti naredbu: \newline 
			 		docker build -f .\textbackslash Dockerfile -t registry.gitlab.com/abcd6/abcd/frontend .
			 		\item Unutar direktorija backend potrebno je pokrenuti naredbu: \newline 
			 		docker build -f .\textbackslash Dockerfile -t registry.gitlab.com/abcd6/abcd/backend .
			 	\end{enumerate}
		 	
			 	\item Docker slike se pohranjuju u repozitorij na GitLab-u (registry.gitlab.com/abcd6/abcd/),
			 	Naredbe za pohranjivanje Docker slika na repozitorij:
			 	\begin{enumerate}
			 		\item Pohranjivanje klijentskog dijela aplikacije izvršava se naredbom: \newline 
			 		docker push registry.gitlab.com/abcd6/abcd/frontend
			 		\item Pohranjivanje poslužiteljskog dijela aplikacije izvršava se naredbom: \newline 
			 		docker push registry.gitlab.com/abcd6/abcd/backend
			 	\end{enumerate}
			 	
			 	\item Puštanje u pogon odvija se na virtualnoj mašini koja se nalazi na poslužitelju Microsoft Azure-u. Sa GitLab repozitorija povlači se najnovija verzije komponenti te se one pokreću. Zatim se zaustavljaju trenutne komponente aplikacije i onda se pokreću najnovije dohvaćene verzije aplikacije. Naredbe potrebne za puštanje aplikacije u pogon na virtualnoj mašini:
			 	\begin{enumerate}
			 		\item Spojiti se na server pomoću aplikacije Putty i zatim unijeti podatke za prijavu
			 		\item Prilikom prvog pokretanja aplikacije na virtualnoj mašini potrebno je napraviti docker mrežu na kojoj će se pokretati poslužiteljska i klijentska komponenta: \newline
			 		 docker network create abcd
			 		\item Dohvatiti klijentsku komponentu aplikacije s repozitorija: \newline
			 		docker pull registry.gitlab.com/abcd6/abcd/frontend
			 		\item Zaustaviti trenutno izvođenje klijentske komponente aplikacije: \newline
			 		docker rm -f frontend
			 		\item Dohvatiti poslužiteljsku komponente aplikacije s repozitorija: \newline
			 		docker pull registry.gitlab.com/abcd6/abcd/backend		 		
			 		\item Zaustaviti trenutno izvođenje poslužiteljske komponente aplikacije: \newline
			 		docker rm -f backend
			 		\item Pokrenuti izvođenje klijentske komponente aplikacije: \newline
			 		docker run --name frontend -d --network abcd -p 3000:3000 \newline registry.gitlab.com/abcd6/abcd/frontend
			 		\item Pokrenuti izvođenje poslužiteljske komponente aplikacije: \newline
			 		docker run --name backend -d --network abcd -p 8080:8080 \newline registry.gitlab.com/abcd6/abcd/backend
			 	\end{enumerate}	
			 \end{enumerate}
	 			
	 		Baza podataka H2 pokreće se automatski s poslužiteljskom komponentom aplikacije. Bazi podataka moguće je pristupiti putem poveznice: \newline http://maketashop.westeurope.cloudapp.azure.com:8080/h2-console	
	 			
			\eject 